https|:|/|/|www|.|blognone|.|com|/|node|/|771881|:|5528|/|01|/|16|ชัยชนะ|แห่ง|ปัญญาประดิษฐ์| |AlphaGo| |ของ|กู|เกิล|ชนะ|แชมป์| |Go| |ยุโรป| |5| |กระดาน|รวด|https|:|/|/|www|.|blognone|.|com|/|sites|/|default|/|files|/|imagecache|/|news|-|thumbnail|/|category|_|pictures|/|google|-|2015.|pngArtificial| |Intelligence|
Deep| |Learning|
Google|
lew|
กู|เกิล|ประกาศ|ความ|สำเร็จ|ใน|ซอฟต์แวร์|ปัญญาประดิษฐ์| |AlphaGo| |ที่|เป็น|เครือข่าย|ประสาท|เทียม|ระดับ|ลึก| |(|deep| |neural| |networks|)| |ทดสอบ|โดย|การ|แข่งขัน|กับ|ซอฟต์แวร์|ปัญญาประดิษฐ์|อื่นๆ| |ถึง| |500| |กระดาน|แล้ว|แพ้|เพียง|กระดาน|เดียว| |หลังจาก|นั้น|จึง|เชิญ| |Fan| |Hui| |แชมป์|โกะ|ยุโรป|  |มา|แข่งขัน|กับ| |AlphaGo| |ที่|สำนักงาน|ใน|ลอนดอน|จำนวน| |5| |กระดาน| |และ| |AlphaGo| |ก็|สามารถ|ชนะ|ได้|ทั้งหมด|
AlphaGo| |เป็น|เครือข่าย|ประสาท|เทียม|ที่|ลึก|ถึง| |12| |ชั้น|และ|มี|นิว|รอน|หลาย|ล้าน|ชุด| |กระบวนการ|ทำงาน|มี|สอง|เครือข่าย|ขนาน|กัน| |คือ| |policy| |network| |สำหรับ|การ|ตัดสินใจ|ว่า|จะ|เดิน|หมาก|ต่อไป|อย่างไร| |และ| |value| |network| |สำหรับ|การ|คาดเดา|โอกาส|ชนะ|ใน|กระดาน|นั้นๆ|
การ|ฝึก|เครือข่าย|ประสาท|เทียม|อาศัย|บันทึก|การ|เดิน|หมาก|ของ|ผู้|เล่น|ที่|เชี่ยวชาญ| |30| |ล้าน|หมาก| |เครือข่าย|ประสาท|เทียม|สามารถ|ทำนาย|การ|เล่น|ของ|มนุษย์|หลัง|ได้|รับ|การ|ฝึกฝน|ถูกต้อง|ถึง| |57|%| |จากนั้น|จึง|ปล่อย|ให้|เครือข่าย|ประสาท|เทียม|เล่น|แข่ง|กันเอง|อีก|หลาย|พัน|กระดาน|
โกะเป็น|เป้าหมาย|สำคัญ|ของ|การ|พัฒนา|ระบบ|ปัญญาประดิษฐ์|เพราะ|ความ|เป็น|ไป|ได้|ใน|แต่ละ|ตา|มี|สูง|มาก|จน|ความ|เป็น|ไป|ได้|ทั้งหมด|ของ|เกม|มี|มาก|กว่า|จำนวน|อะตอม|ใน|จักรวาล|
ที่มา| |-| |Google| |Blog|


https//www.blognone.com/node/7718815528/01/16ชัยชนะปัญญาประดิษฐ์AlphaGoกูเกิลชนะแชมป์Goยุโรป5กระดานรวดhttps//www.blognone.com/sites/default/files/imagecache/news-thumbnail/category_pictures/google-2015.pngArtificialIntelligence
DeepLearning
Google
lew
กูเกิลประกาศสำเร็จซอฟต์แวร์ปัญญาประดิษฐ์AlphaGoเครือข่ายประสาทเทียมระดับลึก(deepneuralnetworks)ทดสอบแข่งขันซอฟต์แวร์ปัญญาประดิษฐ์อื่นๆ500กระดานแพ้เพียงกระดานเชิญFanHuiแชมป์โกะยุโรปแข่งขันAlphaGoสำนักงานลอนดอนจำนวน5กระดานAlphaGoสามารถชนะทั้งหมด
AlphaGoเครือข่ายประสาทเทียมลึก12ชั้นนิวรอนล้านชุดกระบวนการทำงานสองเครือข่ายขนานpolicynetworkสำหรับตัดสินใจเดินหมากต่อไปอย่างไรvaluenetworkสำหรับคาดเดาโอกาสชนะกระดานนั้นๆฝึกเครือข่ายประสาทเทียมอาศัยบันทึกเดินหมากผู้เล่นเชี่ยวชาญ30ล้านหมากเครือข่ายประสาทเทียมสามารถทำนายเล่นมนุษย์ฝึกฝนถูกต้อง57%จากนั้นปล่อยเครือข่ายประสาทเทียมเล่นแข่งกันเองพันกระดาน
โกะเป็นเป้าหมายสำคัญพัฒนาระบบปัญญาประดิษฐ์แต่ละสูงจนทั้งหมดเกมจำนวนอะตอมจักรวาล
ที่มา-GoogleBlog